林鄭未「堆沙包」應對貿易戰

西環集中營︰
林鄭未「堆沙包」應對貿易戰
- 季陶

林鄭月娥

特首林鄭月娥剛公佈的《施政報告》中，社會關注議題離不開「明日大嶼」等填海造地措施，但對金融及工商界來說，他們更關注特區政府是否已有充足準備，面對因中美貿易戰所引發的經濟衝擊。

打擊或不下於金融風暴

有金融界中人稱，香港明年第一季將會感受到貿易戰對不同經濟層面的影響，若貿易戰真的如一些分析員估計，有可能持續數年，對香港影響絕不下於當年的金融風暴，但他看不到港府已開始做「堆沙包」式預防措施，「林鄭𠵱家即時要面對嘅，唔係十幾廿年後嘅填海，而係出年就打到嚟嘅貿易戰」。

事實上香港工業總會主席郭振華早前已在一個論壇警告，貿易戰影響越來越明顯，香港業界發生裁員潮是「必然出現」，該金融界中人對季陶說，他們普遍認為中美貿易戰對香港經濟衝擊，將於明年首季浮現，再加上中國經濟增長放緩、香港進入加息周期致樓價下跌等因素，若中美貿易戰不斷升級，「對香港經濟打擊可以好大，甚至不下於當年嘅金融風暴」。

不過令他失望的是，林鄭似乎因貿易戰影響未「打到嚟」，應對措施仍限於支援中小企、密切注意事態發展程度，「議員喺立會問佢擔唔擔心貿易戰變超級無敵金融風暴，佢唔係答堆好咗乜嘢沙包，而係答會嚴陣以待、交金融領導委員會評估情況」，連要成立專責小組還是透過現行機制應對，也說留待財政司司長研究，該金融界中人指，林鄭明年要應對的，極可能是一場大型經濟危機，「𠵱家有時間唔做準備，到真係打到嚟就只有等浸死」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
民主黨斥明日大嶼規模過大

佢會話任內政治任務不包括應對貿易戰